炒股炒到個人好迷失 搵唔到人生意義

由細到大 呀媽教我慳 叫我儲錢
同我講 錢唔係萬能 冇錢就萬萬不能
我嘅理財亦一直停留喺記帳 儲錢
月月等出糧 然後望住愈來愈多錢就滿足
直到我接觸 咩叫現金流 資產增值
先醒覺 當接觸錢嘅第一日
你已被迫玩呢個金錢遊戲
Cash is trash
你唔識買好嘅資產就注定係loser

可惜咁多年心態就係好難改
冇耐性 唔想坐貨
睇唔到樣樣野嘅價值 只係睇到價錢
每次見到負錢/賺少少就急急腳走人
最後又換返滿手trash
唔知自己喺度做咩
點先可以改到果種心態

發現不足嘅時候，增值一下自己嘅技術

邊個逼你玩金錢遊戲？
不如老實承認係你自己貪心

迷失時切記唔好亂買，即使俾你買啱咗你都唔知點解係啱，下一次只會跌得更深。 好好學多d 相關知識技術先，嚴守紀律，新一年祝你會好d

迷失在2020 升到冇break，但經濟明明衰退緊

買美股指數ETF
然後掛機
唔洗咁多野煩

冷靜啲，Ching

玩股票唔係賺硬既，安份守己，買入etf，俾個市/大基金同你操盤算啦

個個都賺大錢咩 你見到10個賺錢連登仔

但係見唔到990個係2020大牛市都輸錢既老散

覺得心態更加重要 但心理質素好差

銀紙貶值 你唔擔心咩

舊經濟係衰退緊
但新經濟岩岩開始

多謝
係賣出紀律做得唔好 我會檢討

咁你咪買美國債券囉
如果淨係想保值啲銀紙
根本唔需要花咁多心思

開始識咁諗又驚回調 可以分注嘅 但又驚驚青青 雖然都唔係急用嘅錢 但一唔揸現金就好驚 一見到帳面輸就好驚 ⋯⋯

你買左啲咩 分享下

等我了解下

easy 你等麵麵燈完臭雞之後低價入 坐定定 每一次想賣就斬一隻手指當你斬晒10隻就有可觀既回報

我玩其他投資產品可能好啲

樓主似係賭錢多過投資咁

睇多啲唔同派系嘅書同片，搵啱自己嘅方法，發展自己嘅交易系統

投資應該係點 簡單講下 特別係心態

睇咗一年 就係花咗好多時間 然後覺得唔知為乜 人生冇其他寄託

咁你睇左o的書有咩得著？幫到同幫唔到你既原因係咩？

錢只係過程黎
講到尾人都係社會動物
同依個世界互動下先會滿足
小至幫下自己屋企人
大至幫下個世界
而錢只係做到依D野既過程

個人愚見 屌細力D

笑撚死 了解美國債券又唔撚駛心思
講到咁撚清高又係隊個冧巴出去靠害啲契弟

講到尾咪又係窮 見到小小錢無左就驚撚到死咁

你有冇常識
美國國債係全世界最安全資產
除非美國政府倒台還唔到錢
否則利息照袋無誤

同意

其實有無諗過,攪咁多野到頭來其實都係得個吉
簡單D講,如果如果從來都無"投資"過,依一刻你銀行既錢可能會更多

無錯錢放係銀行係會貶值,但唔會係有日訓醒就變窮撚咁恐怖
有足夠既錢做到要做既野就得

有冇賺先
唔輸錢你就贏

樓主買儲蓄保好過啦
追到通腔漲又唔會蝕

都係心態 知道要點 但執行唔到

我明

其實你講得啱

未死果日都唔知的

有冇經紀介紹

你會唔會係怕輸左錢或者有少少錢唔賺倒輸的情況發生？

如果係，你可以間中望下Amazon上市到依家幅圖，你會感覺好些

跟本係衰貪心散戶心態
輸錢點抗通脹，你幫大戶抗通脹咋
做定期專心返工啦

不如巴打買兩本入門書睇下先，心態好唔掂

Cash is not trash but you are

咁既心態做定期算啦 唔交學費點識玩

咁好多公司都係

返工好得閒

睇書幾好 個心會定啲

why

定期連通漲都抗唔到 仲要冇靈活性

問題係九成既人做唔到
搞咁多野先至可以m記加大
你唔玩連m 記下午餐都唔敢食

暫時目標係可以食飯(茶記果d)唔使諗價錢

Because your attitude is obviously wrong

樓主有無睇過mm嗰兩本書？
我作為新手睇咗覺得好有用，特別風險管理嗰度

利申：賺到m記加大嘅錢only

for fun is ok gain money no way!

炒股唔係必賺
好多時啲人贏就拎出嚟哂命
輸就無拎出嚟講姐

有

多謝大家嘅回覆
可能我迷失在於唔知點對待股票呢樣野
For fun/ 賺零用/ 資產保值/ 資產增值
再加上一直都克服唔到持貨心態問題
所以先咁頹

MM講過先做好自己嘅trade record，先會知一旦突破後幾時take profit 離場
Btw，如果ching都係MM嗰派玩突破買入，多數買入就開始賺錢，如果輸少少就果斷離場再等機會

希望幫到Ching持貨心態問題

邊兩本Ching

揾契媽上契，del app, 完

買etf啦
同你心態一樣
唔為發達但求10年後有好啲生活
但心態/止蝕唔止蝕/各風險等好多考慮
建議買多啲etf portfolio 做好分散投資
例如 7: 3 6:4 上落市自己都無咁驚
慢慢儲咗profit 賺到錢既先學人炒股

Brake

超級績效1、2
我都重溫緊

你一年年計 控制風險囉雖然個個都想捉爆升股

你留tg，我叫佢搵你

哩兩本真係正，睇緊2

買左佢另一本非常潛力股，仲未睇

睇錯，原來唔係同一個作者

當你交易再唔係為錢煩惱，你就會跨過門檻

所以我玩期權，快來快去。坐貨？咪玩。輸少少就肉赤，賺少少就滿意走人，唔玩期權我地呢種人唔使指意仰個市手上搵真銀

咁你就咪鬼出出入入
買間好公司del app hold算啦

唔炒唔通搵到人生意義? 人生意義唔係有無錢可以搵到。

我都係岩岩開始玩 樓豬細細地試下先

唔炒咪得

建議你唔好炒股

老手都會咁

炒股又唔係投資
呃自己做乜

玩咗股票差唔多成年，依然係冇耐性同驚輸，見跌少少就即走

係 你係咪都會死 做乜唔今日死

我都眼白白見住佢地升 但無錢買。。。點解人地老豆可以俾幾百萬個仔玩下

喺 應該要當儲Pokemon card咁儲

人人都賺錢會世界大亂

驚輸就一定要驚
但唔係一跌就走
係要坐一坐等回

我都有同感
啱啱炒好有目標 好開心
輸錢都覺得有野落到袋
炒炒下就好攰
尤其一段時間都賺唔到大錢 甚至輸
就會唔知自己做緊乜

自己儲返20萬 都有排你玩 每個月10%盈利都好唔錯

我覺得portfolio 要平均
唔好全部錢拎嚟炒
例如 4成錢做etf 穩定growth
有profit 底 跌市都無咁驚
3成錢去買個股 練眼光 3成用嚟炒

20萬點夠。。我睇住3隻股升左10%俾京東卡撚住左D錢

2833

冇人叫你下下都買啲貴價股
玩返平少少嘅股 2~4萬一手 都已經有唔少升幅
睇住自己個本嚟玩 唔好下下全倉
京東呢隻就真係唔好彩

+;![].我迷失在.＊ 這場﹍×°炒股遊戲°°°×．﹏\（
°/\\/□＊炒股是一件快樂又痛苦的事〃＊.. .
〞×&par;能升的日子，只剩下那麼少]°× []
〞_▂+°缺乏耐性的人，或許\永遠都不能領會股票的真諦﹏\＊☆°

冇耐性 唔想坐貨
睇唔到樣樣野嘅價值 只係睇到價錢
每次見到負錢/賺少少就急急腳走人
最後又換返滿手trash

坐幾耐先

半日

你搞清楚你係想好似地盤洗手出糧咁即日清，定係你想好似收租佬咁放晌度慢慢積，諗清楚先好再玩。

當然，一個技術健全嘅炒股佬係應該兩樣都識

一撚樣
由細就比老母害死
比埋on9理念黎
自己合理化做奴隸
炒股最緊要唔好驚
唔好放棄 溝得起 正股真心驚閪

老母日日就講炒股輸身家
我頂 我解釋咗好多次我都冇借錢炒
何來輸到破產

但天下所有老母都唔明
係咪覺得我打工就比到家用
比完你渣都冇剩啦
仲想阻住人賺錢

我諗你要全面咁睇自己既策略
風險管理、進出場條件、心態

你既知道要點係點？

又係嘅，真係要沉得住氣，都係果句，賺少左係唔開心過蝕錢

第三季美國GDP V型反彈wor

原來人生意義就係錢

同你一模一樣

咪on9，etf最穩陣都唔識買，一日有地球人長遠點都升

奴化左 佢地眼中成功就係穩定
做一世狗都好穩定 叫你柯就柯食就食
佢地係真係ok接受到咁
不過佢哋唔知道主人要取暖食狗肉果時，就會食晒佢哋

相反唔想做狗
想做空中的鷹 受子彈威脅 但享受自由
反而成異類 而今時今日學校就係奴隸制度第一步

2020大牛市都輸錢，咁夠竟佢哋幾時賺錢

呢到有個我就係 比特幣贏 金贏 股贏
輸左獲油 打左個和

心態好難改
性格天生架嘛
有啲人天生大膽啲
有啲人細膽啲
講真咁驚就不如踏踏實實返工算了
唔識投資股票咁投資落自己身上囉
股票市場成日大上大落玩到食幾多定心丸都補唔反仲慘
見到有啲例子啲人玩股票玩到失眠幾日好鬼慘

見到富途最勁果班
就想搏

或者你真係唔適合呢個方法搵錢

定存

進取就apple, tesla

大龍市都唔識炒就鳩坐啦 承認你自己嘅實力

可能條友想講升到唔識放break抖一抖

窮人思維，好難搞，幾乎無得救

下一代教好d算吧啦

美股etf 買邊隻好

All in ETF 熄機瞓覺啦仲炒來炒去

仲有你既人生意義唔應該係炒股囉

樓主會唔會搞錯了炒股同投資

哈哈好撚好笑呀

遇到知音人
老實講穩穩定定真係悶到抽筋
好少人肯冒下風臉 投資創業成日都會比人話唔腳搭實地
後生唔搏唔通老咗先搏？

冇，人人發達仲有窮人既！？

咁易就個個都發曬啦

係了 只要唔承受超越自己風險
冒險係一定要

純粹心癮 + 唔參與就執輸嘅心態

其實都係搵唔到

做咗幾年野想試下錢搵錢

係咪買完唔睇 隔幾耐睇一次好

寫trading plan
加以實行應該有幫助

冇錯 有時部署好哂 但一落場就亂陣腳 其實我買好少

希望幫到你

美股新手ETF 組合(11)

買完隔幾耐睇一次好 跌幾多溝貨

同埋屋企人 不過好疏離 上年乜都做唔到 有冇咩提議

其實冇搞錯 可能用字用得唔好 或者講緊 炒股去到投資嘅心理轉換 不過兩者其實都同樣存在風險

咩事咗惡毒

雖然龔成俾連登仔屌到一文不值，但真心覺得呢條片幾岩新手睇

利申: 打手

我見升先會開個app來睇下開心下，跌就由鳩佢唔埋佢。

個個都諗人生意義係一件好大既野，但多數人其實係好小。
比我幾千億我都唔會變成愛因斯坦，頂級鋼琴家。。。對個社會無影響力，歷史唔會so我。
都係衣食住行消費幾何上升，呢個就係意義，go ahead。

KEEP LEARNING
分倉處理
共勉之

連登少見嘅真.正能量
正皮是我比的

買股票最好買完del app
定期買美股龍頭 指數etf
只買不沽
留少少cash 食下差價

冇技術就要有耐性
冇耐性又唔去增值

成年係咩意思 持貨持成年定點

佢應該係玩咗成年股票
9成9唔係坐成年貨

買股票前要問自己幾個問題
1.點解要買呢隻股
2.係長揸定短炒
3.如果識技術分析就要嚴守自己所訂下既規矩
你下下高買低賣實比人當9菜咁割

咁點樣玩左成年股票 唔係好明...

錢係工具啦

姐係買買賣賣咗成年囉

忌同人比較
忌驚死執輸
每個人風險唔同

咁仲撚癲 己經高手級在我角度黎講

係咪傳說中既投機者

買賣成年好閒姐 依家科技咁發達
有部手機已經可以炒股
最緊要係一年過後有冇盈利

港股有邊隻etf好

咁都岩 不過見到啲股票仔升 係開心既 有賺更加開心到暈 大家繼續力力持貨 同返工一樣 堅持下就得 會過去的 奸既爹

大家繼續持貨 會捱過去既

其實20年頭因為肺炎關係
已經將個入場門檻大大降低咗
基本上有幾萬喺手已經可以入場搵食
依家經濟重係閪迷階段
啲錢全部由生意轉晒去股市
所以一recover起上嚟 好多股都爆升破頂
再唔入場勇敢少少 到時就只可以上嚟叫春

的遲下擺左單上黎 大家比較勁下

唯一解決方法

唔夠人勁都唔緊要
最緊要有錢入袋

我都係新手 討論下姐

講得非常好

me2邊有人敢自稱高手

一齊加油啦 而家揸緊貨 要捱呀..

輸得多就有耐性，我隻moderna都有排坐

新手係辛苦既 萬事不能一步登天 放鬆

係 + 唔盯盤

Del app唔好睇 如果忍到就一年開次嚟睇下

你個名有說服力

買d 收息股 唔洗成日炒出炒入

買到個瑞幸真係可以del app

所以支那假數股只可以炒

技術好就會有心態
對自己嘅操作有信心就唔會驚

我都好迷失 上年賺錢多過返工

返工唔知做乜

盈富基金（2800）

所以短炒相對上難贏錢就係咁解

唔明⋯

我都覺 呢個post令我知道呢度係有正常人

好難忍到唔睇

接火棒遊戲

ETF佢都驚
真係買bond fund好過
驚回調.... 定全好定全妙

我覺得比較迷失係唔知對社會有咩貢獻
上上落落咁day trade/swing trade
但賺得多過返工咁多我返黎做咩